# Mars Rover Kata (Demo)

Разработайте класс, моделирующий движение марсохода по координатной плоскости, используя TDD.

* Вам даны координаты клетки начального положения марсохода, направление ('N', 'W', 'S', 'E'), в котором он смотрит, а также класс, представляющий собой карту.
* Марсоход может выполнять одну из 4 команд:
    * Переместиться на 1 клетку вперёд (`move_forward`)
    * Переместиться на 1 клетку назад (`move_backward`)
    * Повернуться на месте налево на 90 (`turn_left`)
    * Повернуться на месте направо на 90 (`turn_right`)
* Можно запросить положение марсохода (`get_position`)
* Планета - сферическая, поэтому при пересечении границы карты, марсоход появляется с другой её стороны.
* Марсоход может определять препятствие перед каждым перемещением в новую клетку.
Если марсоход встретил препятствие во время исполнения команды, то эта команда пропускается, а марсоход никуда не движется.

[[Оригинальное задание](https://github.com/vfarcic/mars-rover-kata-java)]

# Bowling kata (Challenge)
Задача - разработать класс для подсчёта очков в боулинге. При разработке используйте TDD.

## Правила боулинга:

 * Игра состоит из 10 **фреймов**
 * В каждом фрейме у игрока есть два **броска**, чтобы сбить 10 кегель
 * Очки за фрейм складываются из числа сбитых кегель и бонусов за страйки и спэйры.
 * **Спэйр** - игрок сбил все 10 кегель за два броска. 
   Бонус за спэйр - это количество кегель, сбитых в следующем **броске**.
 * **Страйк** - игрок сбил все 10 кегель с первого броска фрейма. Бонус в таком фрейме равен числу кегель,
   сбитых в следующих двух **бросках**.
 * Если в **десятом** фрейме игрок сделал страйк или спэйр, ему разрешается сделать дополнительные броски, 
   чтобы закончить фрейм. При этом в десятом фрейме не может быть больше трёх бросков (т.е. в случае спэйра - 1 доп. бросок,
   в случае страйка - 2 доп. броска).

# PasswordVerifier Kata (Доп. задание)
См. ветку `PasswordVerifier-kata2` в этом репозитории.

Создайте класс для проверки требований к паролю.

 1. Добавьте следующие проверки к функции `verify()`
    возвращающую `True`, если все проверки пройдены (иначе `False`).
    
    1. Пароль должен быть не короче 8 символов.
    2. Пароль не должен быть пустой.
    3. Пароль должен содержать хотя бы одну заглавную букву.
    4. Пароль должен содержать хотя бы одну строчную букву.
    5. Пароль должен содержать хотя бы одну цифру.
    
 2. Добавьте проверку: пароль удовлетворяет требованиям, если выполнены хотя бы 3 пункта предыдущего раздела.
 
 3. Добавьте проверку: пароль не удовлетворяет требованиям, если пункт 1.4 (про строчные буквы) не выполняется.

[Оригинальное задание](http://osherove.com/tdd-kata-3-refactoring/)
